# Лабораторная работа 3: "Схемы форматов передачи данных"

**Задание на лабораторную работу:** Добавить в свой предыдущий проект возможность сохранения состояния в виде периодического сохранения, либо в виде функций импорта и экспорта. Выбранный формат для сериализации должен иметь схему. В проекте обязателен код валидирующий данные. Валидация должна производиться либо в программе при импорте данных, либо в юнит-тестах, проверяющих корректность сохранения состояния.
***
**Описание:** Были добравлены новые функции в сервер, такие как возможность сохранить состояние, и загрузка программы из последнего сохраненного состояния. Для этого в server.py были реализованны следующие элементы:

1. json-схема сервера для вадидации файла сохранения;
2. метод load_session(), загружающий сессию из файла и производящий валидацию json;
3. метод save_session(), сохранающий текущее состояние сервера в виде json.

Для сохранения сессии необходимо ввести в поле ввода на клиенте команду save.

Сессия, если она есть, подхватывается автоматически при запуске сервера.
 
